%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                        Common Instructions                                   %
%                          for C Projects                                      %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\chapter{Reglas comunes}
    \begin{itemize}
      \item Su proyecto debe estar programado respetando la Norma. Si tiene archivos o
        funciones extras, entrarán dentro de la verificación de la norma y, como haya 
		algún error de norma, tendrá un 0 en el proyecto.

      \item Sus funciones no pueden pararse de forma inesperada (segmentation
      fault, bus error, double free, etc.) salvo en el caso de un comportamiento
      indefinido. Si esto ocurre, se considerará que su proyecto no es funcional y
	  tendrá un 0 en el proyecto.

      \item Cualquier memoria reservada en el montón (heap) tendrá que ser liberada cuando sea
	  necesario. No se tolerará ninguna fuga de memoria.

      \item Si el proyecto lo requiere, tendrá que entregar un Makefile que compilará sus 
        códigos fuente para crear la salida solicitada, utilizando los flags \texttt{-Wall},
        \texttt{-Wextra} y \texttt{-Werror}. Su Makefile no debe hacer relink.

      \item Si el proyecto requiere un Makefile, su Makefile debe incluir 
        al menos las reglas \texttt{\$(NAME)}, \texttt{all}, \texttt{clean},
        \texttt{fclean} y \texttt{re}.

      \item Para entregar los extras, debe incluir en su Makefile una regla \texttt{bonus} que
        añadirá los headers, bibliotecas o funciones que no estén permitidos en la parte principal
		del proyecto. Los extras deben estar dentro de un archivo \texttt{\*\_bonus.\{c/h\}}.
		Las evaluaciones de la parte obligatoria y de la parte extra se hacen por separado.

      \item Si el proyecto autoriza su \texttt{libft}, debe copiar sus códigos fuente y 
        y su Makefile asociado en un directorio libft, dentro de la raíz.
        El Makefile de su proyecto debe compilar la biblioteca con la ayuda de su Makefile
        y después compilar el proyecto.

      \item Le recomendamos que cree programas de prueba para su proyecto, aunque ese
        trabajo \textbf{no será ni entregado ni evaluado}. Esto le dará la oportunidad
        de probar fácilmente su trabajo al igual que el de sus compañeros. 

      \item Deberá entregar su trabajo en el git que se le ha asignado. Solo se evaluará
        el trabajo que se suba al git. Si Deepthought debe corregir su trabajo, lo hará
        al final de las evaluaciones por sus pares.
        Si surge un error durante la evaluación Deepthought, esta última se parará.
    \end{itemize}
